{
    "question": "5\u221a3-3\u221a5 =\r\n-2\u221a3+\u221a2 =\r\n\u221a7- 4\u221a5 =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. hasilnya 2\u221a5<br>yang no. 2 sudah tdk bisa dikurangi lagi, begitu juga yang no. 3 nya<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-12x-5-gt-15-ptlsv-bagaimana-647",
            "question": "Cara menyelesaikan 1/2x + 5 &gt; 15 (PtLSV) bagaimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X + 5 &gt; 15<br>1/2 X &gt; 15 -5<br>1/2 X &gt; 10<br>X &gt; 10/ 0,5<br>X &gt; 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4b-94b-9-termasuk-kalimat-tertutupterbuka-tolong-dijawab-ya-435",
            "question": "4b-9=4b-9 termasuk kalimat tertutup/terbuka?\r\nTolong dijawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau perintahnya untuk membuktikan pernyataan sih udh cukup sampai segitu aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka..\nSoalnya belum diketahui nilai kebenarannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1diketahui-jarak-kota-jakarta-kota-bandung-adalah-200-km-748",
            "question": "1.Diketahui : jarak kota Jakarta-kota Bandung adalah 200 km    \u00a0\u00a0 Ditanya : Berapa skala pada peta jika jarak kedua kota pada peta 12 cm?\r\n2.Diketahui : Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm\r\n\u00a0\u00a0 Ditanya : Beraoa km jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.skala = jarak pada peta : jarak sebenarnya<br>skala = \u00a012 cm/200km\u00a0<br>skala = \u00a012 cm/20000000cm sederhanakan masing masing dibagi 12<br>skala = \u00a0 1/1,66<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-masalah-nyata-berikut-kedalam-bentuk-pertidaksamaan-lin-308",
            "question": "1.ubahlah masalah nyata berikut Kedalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a.sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang Dari enampuluh orang penumpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x &gt; 60 penumpang. Di bawah tanda \"&gt;\" itu dikasih garis, jadi dibacanya \"lebih dari sama dengan\". Sorry di laptopku nggak ada tanda itu.<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. x\u00a0=\u00a0bus\u00a0=\u00a0x\u00a0\u2265 60<br><br>semoga jawaban ini membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-samarinda-adalah-ibu-kota-provinsi-kalimantan-timu-537",
            "question": "Diketahui :    a. Samarinda adalah ibu kota provinsi kalimantan timur\r\nb. 2+3=6 \r\nc. 2 adalah bilangan prima terkecil dan merupakan bilangan genap \r\nd. 4b - 9 = 4b - 9\r\nManakah dari antara kalimat tersebut yang merupakan kalimat tertutup dan kalimat terbuka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurut saya, semuanya kalimat tertutup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat terbuka:<br><span>\u00a0b.\u00a02+3=6\u00a0</span><br>kalimat tertutup:<br>a.\u00a0samarinda adalah ibukota kalimantan timur<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-selain-banjir-278",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang bencana alam selain banjir\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi terdiri atas :<br>pernyataan umum<br>deretan penjelasan (deskripsi)<br>interpretasi atau tanggapan penulis <br>contoh teks ekplanasi tentang bencana alam tsunami<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi<br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami<br>\u00a0\n\n\n\n\n\n<span> Kata \u201ctsunami\u201d berasal dari bahasa\nJepang \u201ctsu\u201d yang berarti \u2018pelabuhan\u2019 dan \u201cnami\u201d yang berarti\n\u2018gelombang\u2019. Namun, para ilmuwan mengartikan tsunami dengan \u2018gelombang pasang\u2019\n(tidal wave) atau dikenal juga dengan sebutan gelombang laut karena\ngempa (seismic sea waves). Tsunami adalah serangkaian gelombang yang\nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di daratan\ndekat pantai. Gelombangnya yang besar menyebabkan banjir dan kerusakan saat\nmenghantam pantai. </span>\n\nTsunami tercipta saat permukaan dasar\nlaut bergerak naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Patahannya\nmenyebabkan keseimbangan air menjadi terganggu. Makin besar daerah patahan yang\nterjadi, makin besar pula tenaga gelombang yang dihasilkan. <br>\u00a0 Selain itu, tsunami\njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air\ndi laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang yang besar\nmenyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai. \n\nGelombang tsunami yang terjadi di laut\nmelaju lebih cepat daripada gelombang normal. Gelombang tersebut menyebar ke\nsegala arah dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar\n800 km/jam. Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan\nmenurun dan ketinggiannya akan bertambah. <br>\u00a0\u00a0 Ketinggian gelombang itu juga\nbergantung pada bentuk pantai dan kedalamannya. Gempa bumi yang tejadi di dasar\nlaut sangat berpotensi menimbulkan tsunami dan sangat berbahaya bagi manusia. \n\n<span>Kamu tidak perlu khawatir karena tidak\nsemua gempa dan letusan gunung berapi menyebabkan tsunami dan tidak semua\ntsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar\nbagi manusia. Kerusakan yang paling </span>\n\nbesar\nterjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai permukiman manusia sehingga\nmenyeret apa saja yang dilaluinya.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-yang-dibentuk-dari-dua-jari-jari-lingkaran-dan-tai-busur-324",
            "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sandal-seorang-pe-782",
            "question": "diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sandal. seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal.pedagang tersebut harus membayar Rp.275.000,00. A.buat model matematika? B.tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal! tolong di bantu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Harga sepatu = x<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  harga sandal = y<br>x=2y<br>4x+3y=275000<br>B. 3x+5y= 3.2y+5y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =11y<br>=11.53000=\u00a0 hitung sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-4q-5-q-5-14-q-pake-cara-775",
            "question": "1/2 (4q - 5) = q + 5 1/4\r\nq=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{1}{2} (4q-5) = q + 5 \\frac{1}{4} \\\\ kalikan \\ kedua \\ ruas \\ dengan \\ 4 \\\\ 4 (\\frac{1}{2})(4q-5)=4(q+5+\\frac{1}{4})\\\\ 2((4q-5)=4q+20+1\\\\ 8q-10=4q+21\\\\ 4q=31\\\\ q=\\frac{31}{4}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}